[
    {
        "id": 0,
        "question": "Kes on juht?",
        "answers": [
            "Isik, kes juhib sõidukit või maastikusõidukit.",
            "Isik, kellel on juhiluba.",
            "Eksamineerija eksamisõidu ajal."
        ],
        "correct": "Isik, kes juhib sõidukit või maastikusõidukit."
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "Milline märk hoiatab paremalt lähenevale juhile teeandmise kohustuse eest?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "B."
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Asulateel sõidukit teepeenral peatudes tuleb jätta jalakäijale vabaks käiguriba laiusega vähemalt...",
        "answers": [
            "0,5 m.", "0,7 m.", "1,5 m."
        ],
        "correct": "0,7 m."
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Millistes noolega tähistatud suundades tohin sõita B-kategooria veoautoga?",
        "answers": [
            "Ainult D.", "C ja D.", "A, B, C ja D."
        ],
        "correct": "A, B, C ja D."
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Kas last tohib sõidutada sõiduauto esiistmel seljaga sõidusuunas?",
        "answers": [
            "Tohib, kui esiistme turvapadi on välja lülitatud ja laps on turvatoolis.",
            "Ei tohi mitte ühelgi juhul."
        ],
        "correct": "Tohib, kui esiistme turvapadi on välja lülitatud ja laps on turvatoolis."
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Mitu meetrit läbib auto ühe sekundiga, kui sõidukiirus on 90 km/h?",
        "answers": [
            "15 meetrit.", "25 meetrit.", "35 meetrit."
        ],
        "correct": "25 meetrit."
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Kas juht peab andma teed robotliikurile?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Millist liiki kindlustust nõuab seadus sõidukijuhilt teeliikluses osalemiseks?",
        "answers": [
            "Kaskokindlustust.", "Liikluskindlustust.", "Veosekindlustust." 
        ],
        "correct": "Liikluskindlustust."
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Milline välise tahavaatepeegli asend on õige?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "C."
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Juhil, kes on kohustatud andma teed, tuleb seda teha ...",
        "answers": [
            "sujuvalt pidurdades.", "võimalikult lühikese peatumisteekonnaga."
        ],
        "correct": "sujuvalt pidurdades."
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Pukseerida tohib ...",
        "answers": [
            "kiirteel kuni lähima ärasõidukohani.", "korraga rohkem kui ühte mootorsõidukit.", "painduva ühenduslüliga kiilasjääl, kui pukseeritaval sõidukil ei tööta sõidupidur."
        ],
        "correct": "kiirteel kuni lähima ärasõidukohani."
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Millisel juhul põleb selline märgutuli näidkuplokis?",
        "answers": [
            "Seisupidur (käsipidur) on rakendunud.", "Auto uks ei ole suletud.", "Elektrisüsteemi rikke korral."
        ],
        "correct": "Seisupidur (käsipidur) on rakendunud."
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Kollase vilkuva tulega foor osutab ...",
        "answers": [
            "reguleeritud ristmikule.", "ülekäigurajale või muule ohtlikule kohale.", "sellele, et süttib roheline tuli."
        ],
        "correct": "ülekäigurajale või muule ohtlikule kohale."
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Millega tuleb musta sõiduki juhil arvestada?",
        "answers": [
            "Buss võib pöördel oma mõõtmete tõttu teda ohustada.", "Buss võib pidurdamise tõttu kalduda naaberrajale."
        ],
        "correct": "Buss võib pöördel oma mõõtmete tõttu teda ohustada."
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Sõiduki tegelik mass on sõiduki mass konkreetsel ajahetkel ...",
        "answers": [
            "ilma juhi, sõitjate ja veoseta.", "koos juhi, sõitjate ja veosega.", "mass koos juhiga."
        ],
        "correct": "koos juhi, sõitjate ja veosega."
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Mis on ettenähtust madalama rehvirõhuga sõitmise tagajärg?",
        "answers": [
            "Suurem kütusekulu.", "Rehvide parem haarduvus teepinnaga.", "Rehvide kiirem kulumine veerepinna keskelt."
        ],
        "correct": "Suurem kütusekulu."
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Möödasõit on eessõitvast sõidukist ettejõudmine oma sõidurajalt ...",
        "answers": [
            "välja sõites.", "välja sõitmata."
        ],
        "correct": "välja sõites."
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Milline auto on pargitud õigesti?",
        "answers": [
            "Punane auto.", "Kollane auto.", "Sinine auto."
        ],
        "correct": "Sinine auto."
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Milliseid andmeid on sõiduki omanik kohustaud säilitama sõiduki kasutaja kohta?",
        "answers": [
            "Sünnikoht.", "Isikukood.", "ID-kaardi number."
        ],
        "correct": "Isikukood."
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Kas olen kohustatud andma teed?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Milline on sõiduauto rehvi mustri vähim lubatud sügavus?",
        "answers": [
            "1 mm olenemata hooajast.", "1,6 mm suverehvidel.", "2 mm talverehvidel."
        ],
        "correct": "1,6 mm suverehvidel."
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Millises noolega näidatud suunas tohin asulas sõitu jätkata?",
        "answers": [
            "Ainult A.", "A ja B.", "A, B, C ja D."
        ],
        "correct": "A, B, C ja D."
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Kui palju aega kulub keskmiselt 10 g puhta alkoholi lagundamiseks organismis?",
        "answers": [
            "0,5 tundi.", "1 tund.", "2 tundi."
        ],
        "correct": "1 tund."
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Kas M+S tähisega rehvidega võib sõita suvel?",
        "answers": [
            "Jah, kui neil rehvidel pole naaste.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah, kui neil rehvidel pole naaste."
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Kas juht tohib autoga ületada väljaspool asulat teekattemärgise 'Ühekordne pidevjoon' ja parkida teepeenrale?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Kuidas läbida järsk kurv ohutult?",
        "answers": [
            "Pidurdada kurvis.", "Vähendada kiirust enne kurvi.", "Läbida kurv vabakäiguga."
        ],
        "correct": "Vähendada kiirust enne kurvi."
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Milline on ristmiku ületamise järjekord?",
        "answers": [
            "Esimesena punane, seejärel sinine ja viimasena kollane auto.",
            "Esimesena kollane, seejärel sinine ja viimasena punane auto.",
            "Esimesena sinine, seejärel kollane ja viimasena punane auto."
        ],
        "correct": "Esimesena kollane, seejärel sinine ja viimasena punane auto."
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Millist haagist võib autoga vedada B-kategooria juhiloaga juht?",
        "answers": [
            "Kerghaagist, mille registrimass on kuni 750 kg.",
            "Haagist, mille registrimass on suurem kui vedava B-kategooria auto tühimass.",
            "Haagist, mille täismass on kuni 3500 kg."
        ],
        "correct": "Kerghaagist, mille registrimass on kuni 750 kg."
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Neil märkidel on ühine see, et nad keelavad teel kõigi ...",
        "answers": [
            "sõidukite märgist edasisõidu.", "mootorsõidukite liikluse.", "mootorsõidukite märgist edasisõidu."
        ],
        "correct": "mootorsõidukite märgist edasisõidu."
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Mis iseloomustab paindliku mõtteviisiga juhti?",
        "answers": [
            "Käitub tundmatus olukorras harjumuslikult.", "Arvestab konkreetset olurkoda.", "Koondab keerulises olukorras tähelepanu ühele objektile."
        ],
        "correct": "Arvestab konkreetset olurkoda."
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Milline sõidujoon on ringilt väljasõidul õige?",
        "answers": [
            "A.", "B."
        ],
        "correct": "A."
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Esmane juhiluba kehtib kuni ...",
        "answers": [
            "üks aasta.", "kaks aastat.", "kolm aastat."
        ],
        "correct": "kaks aastat."
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Mis võib kaasneda uimastite tarvitamisega?",
        "answers": [
            "Kehalise ja vaimse seisundi tunduv paranemine.",
            "Pidurdusteekonna lühenemine ootamatu takistuse korral.",
            "Liikluses toimetulekuks vajalike võimete ülehindamine."
        ],
        "correct": "Liikluses toimetulekuks vajalike võimete ülehindamine."
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Kas sõiduk on peatatud õigesti?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Mis suurendab sõiduki kütusekulu?",
        "answers": [
            "Katuseboks või -raam.", "Sõiduki voolujooneline kere.", "Ühtlane sõidukiirus."
        ],
        "correct": "Katuseboks või -raam."
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Pimeda ajal asulavälisel teel hädapeatumisel (nt ratta vahetamiseks) ...",
        "answers": [
            "peab juhil olema autost sõiduteele väljudes seljas ohutusvest.",
            "ei pea sõidukil olema sisse lülitatud ohu- ja ääretuled.",
            "peab juht väljuma parempoolsest uksest."
        ],
        "correct": "peab juhil olema autost sõiduteele väljudes seljas ohutusvest."
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Kas möödasõit on sellisel juhul ohutu?",
        "answers": [
            "Jah, kuna asun peateel.", "Ei, kuna kõrvalteelt võib minu suunas pöörata auto."
        ],
        "correct": "Ei, kuna kõrvalteelt võib minu suunas pöörata auto."
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Mis lõpetab asulavälisel teel kiirusepiirangu?",
        "answers": [
            "Märk 'Anna teed' või 'Peatu ja anna teed'.",
            "Lähim ristmik.",
            "Märk 'Kohanime tähis'."
        ],
        "correct": "Märk 'Anna teed' või 'Peatu ja anna teed'."
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Kuidas tuvastan musta jää?",
        "answers": [
            "Must jää on nähtav.", "Ohutus kohas tavalisest järsemalt pidurdamise korral hakkab auto libisema."
        ],
        "correct": "Ohutus kohas tavalisest järsemalt pidurdamise korral hakkab auto libisema."
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Millise suurima sõidukiirusega tohib sõita rohelise auto juht?",
        "answers": [
            "30 km/h.", "50 km/h.", "90 km/h."
        ],
        "correct": "50 km/h."
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Sõidukite liiklus Eestis on ...",
        "answers": [
            "parempoolne.", "vasakpoolne."
        ],
        "correct": "parempoolne."
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Juhi normaalne reageerimisaeg on ligikaudu ...",
        "answers": [
            "0,5 sekundit.", "1 sekund.", "2 sekundit."
        ],
        "correct": "1 sekund."
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Tagurdamiskaamera punane joon näitab asukohta, kus ...",
        "answers": [
            "tagumine kaitseraud on vastu takistust.",
            "takistuse ja tagumise kaitseraua vahe on 30-50 cm."
        ],
        "correct": "takistuse ja tagumise kaitseraua vahe on 30-50 cm."
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Mida juht saab teha kütusekulu vähendamiseks?",
        "answers": [
            "Hoida rehvirõhku alla lubatud normi piiri.",
            "Mitte vedada kaasa üleliigset pagasit.",
            "Sõita mootori kõrgemate pööretega."
        ],
        "correct": "Mitte vedada kaasa üleliigset pagasit."
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Näidikuplokis selle märgutule põlemine tähistab riket ...",
        "answers": [
            "mootoris.", "ventilatsiooniseadmes.", "pidurisüsteemis."
        ],
        "correct": "mootoris."
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Kui ajutise (kollast värvi) ja alalise (valget värvi) teekattemärgise nõuded on vastuolus, siis tuleb juhil lähtuda ...",
        "answers": [
            "ajutise teekattemärgise nõudest.", "alalise teekattemärgise nõudest."
        ],
        "correct": "ajutise teekattemärgise nõudest."
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Millega pean arvestama?",
        "answers": [
            "Sõidan kahesuunalisel teel.",
            "Tagasipööre on lubatud.",
            "Vasakpöörde pean tegema sõidutee vasaku ääre lähedalt."
        ],
        "correct": "Vasakpöörde pean tegema sõidutee vasaku ääre lähedalt."
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Kus kehtib liikluskindlustus?",
        "answers": [
            "Võistlusteks suletud territooriumil.",
            "Hoones asuvas avalikus parklas.",
            "Ajutiselt avalikule teeliiklusele suletud teelõigul."
        ],
        "correct": "Hoones asuvas avalikus parklas."
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Millist pinget kasutatakse üldjuhul sõiduauto elektrisüsteemis?",
        "answers": [
            "6 V.", "12 V.", "24 V."
        ],
        "correct": "12 V."
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Pimeda ajal tohib väljaspool asulat sõiduki parkida ...",
        "answers": [
            "sõidutee äärde.", "teepeenrale", "puhkekohta."
        ],
        "correct": "puhkekohta."
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Millistes suundades tohin ristmikul sõita?",
        "answers": [
            "C ja D.", "B. C ja D.", "A, C ja D."
        ],
        "correct": "A, C ja D."
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Milline liiklusmärk järgneb 200 m pärast?",
        "answers": [
            "'Anna teed'.", "'Peatu ja anna teed'.", "'Peatee'."
        ],
        "correct": "'Peatu ja anna teed'."
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Sõiduki registrimass on ...",
        "answers": [
            "ilma juhi, sõitjate ja veoseta sõiduki mass.",
            "juhi, sõitjate ja veosega täisvarustuses sõidukile registreerimisel määratud suurim mass.",
            "mass koos juhiga konkreetsel ajahetkel."
        ],
        "correct": "juhi, sõitjate ja veosega täisvarustuses sõidukile registreerimisel määratud suurim mass."
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Milline auto on pargitud õigesti?",
        "answers": [
            "Sinine auto.", "Punane auto.", "Kollane auto."
        ],
        "correct": "Kollane auto."
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Liikluskindlustuse poliis kehtib ...",
        "answers": [
            "kuni 36 kuud.", "kuni 12 kuud.", "tähtajatult."
        ],
        "correct": "kuni 12 kuud."
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Mida teha, kui näidikuplokis süttib selline märgutuli?",
        "answers": [
            "Jätkata sõitu ja oodata tule kustumist.",
            "Tuleb valada juurde jahutusvedelikku.",
            "Peatada sõiduk. Edasine tegevus selgub pärast rikke väljaselgitamist."
        ],
        "correct": "Peatada sõiduk. Edasine tegevus selgub pärast rikke väljaselgitamist."
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Rataste haardumine teekattega sõidusuunas kaob, kui ...",
        "answers": [
            "haardumine on enne kadunud külgsuunas.",
            "haardejõud ületab veojõu.",
            "rattad on pidurdamisel veeremise ja blokeerumise piiril."
        ],
        "correct": "haardumine on enne kadunud külgsuunas."
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Millises märgitud suunas võin sõiduautoga sõita (v.a klienti teenindav takso)?",
        "answers": [
            "Ainult B.", "A, B ja D.", "A, B ja C."
        ],
        "correct": "A, B ja C."
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Märgiga '30' tähistatud teelõigul ...",
        "answers": [
            "võivad puududa teel olevatele ohtudele viitavad hoiatusmärgid.",
            "peavad teekünnised olema tähistatud.",
            "ei lõpeta ristmik asulas kiirusepiirangut."
        ],
        "correct": "võivad puududa teel olevatele ohtudele viitavad hoiatusmärgid."
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Kas esmase juhtimisõigusega juhi auto peab olema tähistatud sellise tunnusmärgiga?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Möödasõit on keelatud ...",
        "answers": [
            "reguleeritud ülekäigurajal.",
            "lubatud suurimat kiirust ületades.",
            "märgi 'Möödasõit keelatud', mõjupiirkonnas vaatamata sellele, et eesliikuva üksiku sõiduki kiirus on alla 30 km/h."
        ],
        "correct": "lubatud suurimat kiirust ületades."
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Milline on ristmiku ületamise järjekord?",
        "answers": [
            "Sinine, punane ja roheline auto.",
            "Sinine, roheline ja punane auto.",
            "Roheline, sinine ja punane auto."
        ],
        "correct": "Sinine, roheline ja punane auto."
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Mida näitab tahhomeeter?",
        "answers": [
            "Sõidukiirust.", "Mootori töötemperatuuri.", "Mootori väntvõlli pöördeid."
        ],
        "correct": "Mootori väntvõlli pöördeid."
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Kumb auto on pargitud õigesti?",
        "answers": [
            "Kollane auto.", "Must auto."
        ],
        "correct": "Kollane auto."
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Auto kapoti saab üles tõsta, kui avada ...",
        "answers": [
            "kapoti lukusti.", "kapoti lukusti ja vajutada kapoti all olevale tuuleluku haagile."
        ],
        "correct": "kapoti lukusti ja vajutada kapoti all olevale tuuleluku haagile."
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Milline märk hoiatab tõkkepuuga raudteeülesõidukohale lähenemise eest?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "B."
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Roheline kaart on ...",
        "answers": [
            "kaart, millega vabastatakse liikluskindlustuse leping sõlmimise kohustusest.",
            "liikluskindlustuse poliisi vorm, mis kehtib Eestis ja välisriikides."
        ],
        "correct": "liikluskindlustuse poliisi vorm, mis kehtib Eestis ja välisriikides."
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Kas selles olukorras on möödasõit lubatud?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Juht vähendab ohutult ja tõhusalt sõidukile rakendatud tsentrifugaaljõudu, kui vähendab ...",
        "answers": [
            "sõiduki massi.", "sõiduki kiirust.", "kurvi raadiust."
        ],
        "correct": "sõiduki kiirust."
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Missugune kategooria peab olema märgitud juhiloale, et juhtida autot, mille täismass on 3600 kg?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "C."
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Kumma auto juhil tuleb anda teed?",
        "answers": [
            "Pruuni auto juhil.", "Sinise auto juhil."
        ],
        "correct": "Sinise auto juhil."
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Alkoholi mõju inimese organismile suurendab selle tarbimine ...",
        "answers": [
            "koos veega.", "tühja kõhuga.", "toidu kõrvale."
        ],
        "correct": "tühja kõhuga."
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Mis võib kaasneda roolivõimendi rikkega?",
        "answers": [
            "Rooli on raske pöörata.",
            "Rool pöörab kergelt, kuid rattad ei pööra.",
            "Auto ei käivitu."
        ],
        "correct": "Rooli on raske pöörata."
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "Millise suurima lubatud sõidukiirusega tohivad sõita asulas kollast värvi autod?",
        "answers": [
            "40 km/h.", "50 km/h.", "60 km/h."
        ],
        "correct": "50 km/h."
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Mootorsõidukil peavad asulavälisel teel põlema ääre-, numbri- ja ohutuled, kui ta ...",
        "answers": [
            "on peatatud halva nähtavusega teel.",
            "on peatatud hea nähtavusega teel.",
            "sõidab piiratud nähtavusega teel."
        ],
        "correct": "on peatatud halva nähtavusega teel."
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Mida tähistab selle märgutule põlemine näidikuplokis?",
        "answers": [
            "Kaugtuled on sisse lülitatud.",
            "Eesmised udutuled on sisse lülitatud.",
            "Lühituled on sisse lülitatud."
        ],
        "correct": "Lühituled on sisse lülitatud."
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Mis võib tekitada juhis tunde, et ta sõidab liiga aeglaselt?",
        "answers": [
            "Sõit laial, avara vaate ja hea kattega teel.",
            "Sõitjateruumi kostev müra ja vibratsioon.",
            "Kui juht sõitis enne pikka aega väiksema kiirusega."
        ],
        "correct": "Sõit laial, avara vaate ja hea kattega teel."
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Kas kollane auto paikneb enne vasakpööret õigesti?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Tagant läheneva sisse lülitatud sinise vilkuriga eritalituse sõiduki korral pean ...",
        "answers": [
            "hoidma tagantsõitjaga pikivahet ja lisama kiirust.",
            "tegema viivitamata ruumi sõiduki möödumiseks.",
            "peatama sõiduki viivitamata oma sõidurajal."
        ],
        "correct": "tegema viivitamata ruumi sõiduki möödumiseks."
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Millisel sõidukil peavad pukseerimisel põlema ohutuled?",
        "answers": [
            "Pukseerival sõidukil.", "Pukseeritaval sõidukil."
        ],
        "correct": "Pukseeritaval sõidukil."
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Ristmiku moodustab kattega tee lõikumine ...",
        "answers": [
            "õuealaga.", "kruusateega.", "pinnasteega."
        ],
        "correct": "kruusateega."
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Kas olen kohustatud andma teed vastassuunast lähenevale juhile?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei." 
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Edaspidi sõiduks tuleb automaatkäigukastiga autol lülitada käiguvalits asendisse ...",
        "answers": [
            "'R'.", "'D'.", "'N'."
        ],
        "correct": "'D'."
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Mida tähendab selle märgutule põlemine näidikuplokis?",
        "answers": [
            "Ülepinget elektrisüsteemis.",
            "Vähemalt üks latern ei tööta.",
            "Sõidukile vajaminev vool võetakse akult."
        ],
        "correct": "Sõidukile vajaminev vool võetakse akult."
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Must jää võib tekkida tingimustel, kus välisõhu temperatuur on ...",
        "answers": [
            "üle 0 °C ja teekatte temperatuur on alla 0 °C.",
            "alla 0 °C ja teekatte temperatuur on üle 0 °C.",
            "alla 0 °C ja teekatte temperatuur on alla 0 °C."
        ],
        "correct": "üle 0 °C ja teekatte temperatuur on alla 0 °C."
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Kas olen kohustatud andma teed trammi juhile?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Auto pidurdusteekond koosneb pidurite rakendumise teekonnast ja ...",
        "answers": [
            "reageerimisteekonnast.",
            "aeglustusteekonnast.",
            "peatumisteekonnast."
        ],
        "correct": "aeglustusteekonnast."
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Millise ohu eest hoiatab see märk?",
        "answers": [
            "Tee ebatasasuse eest.",
            "Libedale teelõigule lähenemise eest.",
            "Lähenemise eest teelõigule, kus sõiduteekattes esinevad pikiroopad."
        ],
        "correct": "Libedale teelõigule lähenemise eest."
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "Milline nimetatutest on mootorsõiduk?",
        "answers": [
            "Pisimopeed", "Tasakaaluliikur.",
            "Sõiduk, mille valmistajakiirus on üle 6 km/h."
        ],
        "correct": "Sõiduk, mille valmistajakiirus on üle 6 km/h."
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Kuidas toimin, kui vastusõitja kaldub minu teepoolele?",
        "answers": [
            "Jätkan sõitu omal sõidurajal.",
            "Äärmisel juhul valmistun teelt paremale välja sõitma.",
            "Pööran vastassuunavööndisse."
        ],
        "correct": "Äärmisel juhul valmistun teelt paremale välja sõitma."
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Millises märgitud suunas tohin sõita?",
        "answers": [
            "A, B, C ja D.", "A, B ja C.", "Ainult B."
        ],
        "correct": "A, B, C ja D."
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Kes tohib sõlmida kindlustuslepingu?",
        "answers": [
            "Iga isik, kellel on kindlustushuvi.",
            "Ainult sõiduki registreerimistunnistusele märgitud isik."
        ],
        "correct": "Iga isik, kellel on kindlustushuvi."
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Kummas kohas on õigem lülitada sisse parempoolne suunamärguanne, et sõita parkimismajja?",
        "answers": [
            "A.", "B."
        ],
        "correct": "B."
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Millisel juhul on nõutud BE-kategooria juhtimisõigus?",
        "answers": [
            "Haagise ja auto täismassi summa on 3500 kg.",
            "Haagise ja auto täismassi summa ületab 4250 kg, kuid väiksem kui 7000 kg."
        ],
        "correct": "Haagise ja auto täismassi summa ületab 4250 kg, kuid väiksem kui 7000 kg."
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Milline sümbol neist tähistab välispeeglite soojenduse lülitit?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "A."
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Mida tuleb arvestada, kui pukseeritaval autol ei tööta mootor?",
        "answers": [
            "Roolivõimendiga sõidukil ei muuda see rooli pööramist raskemaks.",
            "Pidurivõimendiga sõidukil ei muutu piduripedaalile vajutamiseks vajalik jõud ega pidurdusteekonna pikkus.",
            "Elektrisüsteem saab voolu ainult akult."
        ],
        "correct": "Elektrisüsteem saab voolu ainult akult."
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Milline on ristmiku ületamise järjekord?",
        "answers": [
            "Esimesena rohelised autod koos sinise autoga, mille juht on veendunud pöörde ohutuses, seejärel kollane ja punane auto ning viimasena must auto.",
            "Esimesena must auto, järgnevad rohelised autod, seejärel sinine ja kollane auto ning viimasena punane auto."
        ],
        "correct": "Esimesena rohelised autod koos sinise autoga, mille juht on veendunud pöörde ohutuses, seejärel kollane ja punane auto ning viimasena must auto."
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Mida teed, kui sind pimestab vastutuleva auto juht?",
        "answers": [
            "Lülitan sisse kaugtuled ja sõidan edasi.",
            "Annan sellest märku tulede vilgutamisega ja vähendan kiirust.",
            "Suunan pilgu vasakpoolsele teeäärele."
        ],
        "correct": "Annan sellest märku tulede vilgutamisega ja vähendan kiirust."
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Kas sõiduk on peatatud õigesti?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Mida võib põhjustada ettenähtust suurema rehvirõhuga sõitmine?",
        "answers": [
            "Suureneb kütusekulu.",
            "Pikeneb pidurdusteekond.",
            "Rehvid kuluvad rohkem veerepinna servadelt."
        ],
        "correct": "Pikeneb pidurdusteekond."
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Mis on nendel kõikidel märkidel ühist?",
        "answers": [
            "Keelavad peatuda.",
            "Kehitvad ainult sellel teepoolel, kuhu nad on pandud.",
            "Kehtivad kogu tee laiuses."
        ],
        "correct": "Kehitvad ainult sellel teepoolel, kuhu nad on pandud."
    },
    {
        "id": 101,
        "question": "Vesiliu tekkimist soodustab ...",
        "answers": [
            "auto suur mass ja ABS-pidurisüsteem.",
            "tugev vihmasadu ja suur sõidukiirus.",
            "sissesõitmata rehvide kasutamine."
        ],
        "correct": "tugev vihmasadu ja suur sõidukiirus."
    },
    {
        "id": 102,
        "question": "Mida tähendab ütlus 'Ära sõida oma tuledest ette'?",
        "answers": [
            "Lähi- ja kaugtulede õigeaegsel ümberlülitamisel tuleb olla tähelepanelik.",
            "Peatumisteekond peab olema lühem kui juhi vaateulatus tulede valgusvihus."
        ],
        "correct": "Peatumisteekond peab olema lühem kui juhi vaateulatus tulede valgusvihus."
    },
    {
        "id": 103,
        "question": "Millise suurima lubatud sõidukiirusega tohib juht pärast pööret ristmikult sõita?",
        "answers": [
            "50 km/h.", "90 km/h."
        ],
        "correct": "90 km/h."
    },
    {
        "id": 104,
        "question": "Valgustamata asulateel pargitud sõidukil peavad pimeda ajal põlema ...",
        "answers": [
            "lähituled.", "ohutuled.", "ääre- ja numbrituled."
        ],
        "correct": "ääre- ja numbrituled."
    },
    {
        "id": 105,
        "question": "Mida tähendab see teekattemärgis?",
        "answers": [
            "Eraldab aeglustus- ja kiirendusraja põhiradadest.",
            "Tähistab sõiduradu ristmikul, kus on vaja rõhutada liikumissuunda."
        ],
        "correct": "Tähistab sõiduradu ristmikul, kus on vaja rõhutada liikumissuunda."
    },
    {
        "id": 106,
        "question": "Milline on jahutusvedeliku optimaalne temperatuur töösoojal mootoril?",
        "answers": [
            "75-80 °C.", "85-90 °C.", "95-105 °C."
        ],
        "correct": "85-90 °C."
    },
    {
        "id": 107,
        "question": "Kas isik, kes lükkab ja samal ajal roolib autot, on juht?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 108,
        "question": "Kas olen kohustatud pöördel andma teed?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 109,
        "question": "Kui pikk on B-kategooria juhiloa kehtivusaeg?",
        "answers": [
            "10 aastat.",
            "Esmane juhiluba kehtib kolm aastat.",
            "Piiratud juhtimisõigusega juhiluba kehtib isiku 19-aastaseks saamiseni."
        ],
        "correct": "10 aastat."
    },
    {
        "id": 110,
        "question": "Millises noolega näidatud suunas tohib sõita asulas?",
        "answers": [
            "A, B ja C.", "A, C ja D.", "A, B ja D."
        ],
        "correct": "A, C ja D."
    },
    {
        "id": 111,
        "question": "Kui kontrollija peatab sõiduki, ...",
        "answers": [
            "on juht kohustatud esitama kontrollijale tema nõudmisel vajalikud dokumendid.",
            "on juht kohustatud väljuma sõidukist, et suhelda kontrollijaga.",
            "ei ole juht kohustatud võimaldama kontrollida sõiduki tehnoseisundit ja varustust."
        ],
        "correct": "on juht kohustatud esitama kontrollijale tema nõudmisel vajalikud dokumendid."
    },
    {
        "id": 112,
        "question": "Mida on kohustatud tegema möödasõidul oleva sinise auto juht?",
        "answers": [
            "Andma kogu möödasõidu vältel suunamärguannet.",
            "Hoidma punase sõiduki suhtes ohutut piki- ja külgvahet."
        ],
        "correct": "Hoidma punase sõiduki suhtes ohutut piki- ja külgvahet."
    },
    {
        "id": 113,
        "question": "Piduriteta haagise kasutamisel ...",
        "answers": [
            "on kohustuslik kasutada tiisli ühendamisel kaitseketti või trossi.",
            "ei ole liikluskindlustus ja tehniline ülevaatus nõutud."
        ],
        "correct": "on kohustuslik kasutada tiisli ühendamisel kaitseketti või trossi."
    },
    {
        "id": 114,
        "question": "Suvine diislikütus võib hakata hanguma välisõhu temperatuuril ...",
        "answers": [
            "-5 °C.", "0 °C.", "5 °C."
        ],
        "correct": "-5 °C."
    },
    {
        "id": 115,
        "question": "Mis on neist kolmest juhi kõige sagedasem teeandmise kohustuse täitmata jätmise põhjus?",
        "answers": [
            "Juht ei soovi sel korral teed anda.",
            "Tänavavalgustus ja hoonestus jätavad mulje, et tegu on peateega.",
            "Arvamus, et suuremal sõidukil on eesõigus."
        ],
        "correct": "Tänavavalgustus ja hoonestus jätavad mulje, et tegu on peateega."
    },
    {
        "id": 116,
        "question": "Kumb auto paikneb vasakpöördeks õigel sõidurajal?",
        "answers": [
            "Kollane auto.", "Sinine auto."
        ],
        "correct": "Sinine auto."
    },
    {
        "id": 117,
        "question": "Väsimuse korral suureneb sõidukijuhil ...",
        "answers": [
            "reageerimiskiirus.", "vigade võimalik esinemine sõiduki juhtimisel.", "keskendumine."
        ],
        "correct": "vigade võimalik esinemine sõiduki juhtimisel."
    },
    {
        "id": 118,
        "question": "Kas roheline auto paikneb enne vasakpööret õigesti?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 119,
        "question": "Mis on eraisikule kuuluva auto varustuses kohustuslik?",
        "answers": [
            "Apteek, ohutusvest ja parkimiskell.",
            "Tõkiskingad, ohukolmnurk, töökorras ja kontrollitud tulekustuti."
        ],
        "correct": "Tõkiskingad, ohukolmnurk, töökorras ja kontrollitud tulekustuti."
    },
    {
        "id": 120,
        "question": "Liikleja on ...",
        "answers": [
            "sõitja.", "jalakäija.", "reguleerija."
        ],
        "correct": "jalakäija."
    },
    {
        "id": 121,
        "question": "Millise suurima lubatud kiirusega tohib pukseerida teist autot?",
        "answers": [
            "30 km/h asulas.",
            "50 km/h nii asulas kui ka väljaspool asulat.",
            "70 km/h väljaspool asulat."
        ],
        "correct": "50 km/h nii asulas kui ka väljaspool asulat."
    },
    {
        "id": 122,
        "question": "Kellel on teeandmise kohustus?",
        "answers": [
            "Jalakäijal.", "Autojuhtidel."
        ],
        "correct": "Jalakäijal."
    },
    {
        "id": 123,
        "question": "Kui kaua võtab organismil 1,0-promillise joove korral kainenemine tavaliselt aega?",
        "answers": [
            "Kuni 6 tundi.", "Kuni 8 tundi.", "Kuni 10 tundi."
        ],
        "correct": "Kuni 10 tundi."
    },
    {
        "id": 124,
        "question": "Milline märk on paigaldatud väljapoole asulat?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "C."
    },
    {
        "id": 125,
        "question": "Juhil peab olema seljas ohutusvest, kui ta väljub autost ...",
        "answers": [
            "asulavälisel teel valgel ajal.",
            "asulas pimeda ajal sõiduteele.",
            "asulavälisel teel sõiduteele hädapeatumisel pimeda aja või halva nähtavuse korral."
        ],
        "correct": "asulavälisel teel sõiduteele hädapeatumisel pimeda aja või halva nähtavuse korral."
    },
    {
        "id": 126,
        "question": "Millise suurima lubatud kiirusega tohin sõita pärast liiklusmärke?",
        "answers": [
            "30 km/h.", "40 km/h.", "50 km/h."
        ],
        "correct": "30 km/h."
    },
    {
        "id": 127,
        "question": "Millal tohib liigelda jääteel?",
        "answers": [
            "Valgel ajal, kui nähtavus on vähemalt 300 meetrit.",
            "Kogu ööpäeva.",
            "Kui puudub vastav tähistus."
        ],
        "correct": "Valgel ajal, kui nähtavus on vähemalt 300 meetrit."
    },
    {
        "id": 128,
        "question": "Millise suurima kiirusega on lubatud sõita pärast seda märki?",
        "answers": [
            "50 km/h.", "60 km/h.", "90 km/h."
        ],
        "correct": "90 km/h."
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "Juht reguleerib esmalt ...",
        "answers": [
            "peeglid ja seejärel istme.",
            "istme ja seejärel peeglid."
        ],
        "correct": "istme ja seejärel peeglid."
    },
    {
        "id": 130,
        "question": "Valge ajal hea nähtavusega sõites peavad mootorsõidukil põlema ainult ...",
        "answers": [
            "päevatuled või lähituled koos ääre- ja numbrituledega.",
            "lähituled.",
            "ääretuled."
        ],
        "correct": "päevatuled või lähituled koos ääre- ja numbrituledega."
    },
    {
        "id": 131,
        "question": "Missuguses suunas tohin ristmikul sõita?",
        "answers": [
            "Ainult otse.", "Otse, paremale või tagasi.", "Otse ja paremale."
        ],
        "correct": "Ainult otse."
    },
    {
        "id": 132,
        "question": "Milliste tuledega tohib sõita valge ajal, kui lähituled on rikkis?",
        "answers": [
            "Ohutuledega.", "Eesmiste udutuledega.", "Kaugtuledega."
        ],
        "correct": "Eesmiste udutuledega."
    },
    {
        "id": 133,
        "question": "Tagasipööre on lubatud ...",
        "answers": [
            "ristmikul.", "ülekäigurajal.", "ühesuunalisel teel."    
        ],
        "correct": "ristmikul."
    },
    {
        "id": 134,
        "question": "Mida tähistab selle märgutule põlemine näidikuplokis?",
        "answers": [
            "Auto on ülekoormatud.",
            "Juhi kõrval istuva sõitja turvapadi on sisse lülitatud.",
            "Turvavöö on kinnitamata."
        ],
        "correct": "Turvavöö on kinnitamata."
    },
    {
        "id": 135,
        "question": "Millest sõltub auto tsentrifugaaljõu suurus?",
        "answers": [
            "Kasutatavast kütusest.",
            "Sõidukiirusest kurvis.",
            "Rehvide seisundist."
        ],
        "correct": "Sõidukiirusest kurvis."
    },
    {
        "id": 136,
        "question": "Kuhu tohib sõiduki parkida?",
        "answers": [
            "Teekattele märgitud parkimiskohtade kõrvale.",
            "Väljaspool asulat teepeenra puudumisel sõidutee äärde, mis ei ole tähistatud märgiga 'Peatee'.",
            "Sõiduteele raudteeülesõidukohale lähemale kui 50 m."
        ],
        "correct": "Väljaspool asulat teepeenra puudumisel sõidutee äärde, mis ei ole tähistatud märgiga 'Peatee'."
    },
    {
        "id": 137,
        "question": "Kas olen kohustatud andma teed?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 138,
        "question": "Kahju, mille tekitas sõidukile jalgrattur, hüvitab ...",
        "answers": [
            "jalgrattur.", "Eesti Liikluskindlustuse Fond.", "sõidukijuhi kindlustusandja."
        ],
        "correct": "jalgrattur."
    },
    {
        "id": 139,
        "question": "Kumb auto on peatatud õiges kohas?",
        "answers": [
            "Punane auto.", "Sinine auto."
        ],
        "correct": "Sinine auto."
    },
    {
        "id": 140,
        "question": "Milline on kaitslik (defensiivne) sõiduviis?",
        "answers": [
            "Sõiduviis, mille eesmärk on säästa kütust.",
            "Sõiduviis, millega juht püüab ette näha liiklusolukordi ning ennetada enda ja teiste liiklejate võimalikke vigu."
        ],
        "correct": "Sõiduviis, millega juht püüab ette näha liiklusolukordi ning ennetada enda ja teiste liiklejate võimalikke vigu."
    },
    {
        "id": 141,
        "question": "Töökorras sõidupiduri eeldus on, et ...",
        "answers": [
            "näidikuplokis ei põle pildil näidatud märgutuli.",
            "piduripedaali on võimalik vajutada vastu auto põrandat.",
            "seisupidur on samuti töökorras."
        ],
        "correct": "näidikuplokis ei põle pildil näidatud märgutuli."
    },
    {
        "id": 142,
        "question": "Kuidas hindab enamik juhtidest oma sõiduoskust?",
        "answers": [
            "Õigesti.", "Teistest paremaks.", "Teistest halvemaks."
        ],
        "correct": "Teistest paremaks."
    },
    {
        "id": 143,
        "question": "Kas olen kohustatud andma teed?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Ei."
    },
    {
        "id": 144,
        "question": "Millal on õige üle minna kaugtuledelt lähituledele?",
        "answers": [
            "Hetkel, kui vastusõitva sõiduki kaugtuled hakkavad juhti pimestama.",
            "Kui kaugus kahe vastusõitva sõiduki vahel on hinnanguliselt 500 m.",
            "Siis, kui oleme vastusõitva sõidukiga peaaegu kohakuti."
        ],
        "correct": "Hetkel, kui vastusõitva sõiduki kaugtuled hakkavad juhti pimestama."
    },
    {
        "id": 145,
        "question": "Mis lõpetab selle märgi kehtivuse?",
        "answers": [
            "Märk 'Ühesuunalise tee lõpp'.",
            "Lähim ristmik.",
            "Märk 'Piirangute lõpp'."
        ],
        "correct": "Märk 'Ühesuunalise tee lõpp'."
    },
    {
        "id": 146,
        "question": "Millega tuleb juhil arvestada algava vihmasaju korral?",
        "answers": [
            "Pidurdusteekonna lühenemisega.",
            "Nähtavuse lühiajalise halvenemisega klaasipuhastite sisselülitamisel.",
            "Rehvide ja teepinna vahelise haardeteguri suurenemisega."
        ],
        "correct": "Nähtavuse lühiajalise halvenemisega klaasipuhastite sisselülitamisel."
    },
    {
        "id": 147,
        "question": "Milline on ristmiku ületamise järjekord?",
        "answers": [
            "Ületan ristmiku esimesena, siis ületab punase ja viimasena sinise auto juht.",
            "Esimesena ületab ristmiku punase, siis sinise auto juht ja viimasena sõidan ise."
        ],
        "correct": "Ületan ristmiku esimesena, siis ületab punase ja viimasena sinise auto juht."
    },
    {
        "id": 148,
        "question": "Lubatud sõitjate arv autos ...",
        "answers": [
            "pole määratud.",
            "on sõitjate otsustada.",
            "on märgitud sõiduki registreerimistunnistusele."
        ],
        "correct": "on märgitud sõiduki registreerimistunnistusele."
    },
    {
        "id": 149,
        "question": "Juhi nägemisteravus on ...",
        "answers": [
            "parem nägemisvälja äärealadel.",
            "parem nägemisvälja keskosas.",
            "kõikjal ühtlane."
        ],
        "correct": "parem nägemisvälja keskosas."
    },
    {
        "id": 150,
        "question": "Säästliku sõidu eeldus on ...",
        "answers": [
            "tehniliselt korras sõiduk.",
            "eessõitjaga võimalikult lühikese pikivahe hoidmine.",
            "võimalikult ebaühtlane kiirus."
        ],
        "correct": "tehniliselt korras sõiduk."
    },
    {
        "id": 151,
        "question": "Millises noolega näidatud suunas tohib auto sõitu jätkata?",
        "answers": [
            "A.", "B.", "C."
        ],
        "correct": "B."
    },
    {
        "id": 152,
        "question": "Pikal ja üksluisel maanteesõidul ...",
        "answers": [
            "on ootamatus olukorras juhi reaktsioonikiirus aeglasem.",
            "soodustab lai ja sile tee kiiruse täpsemat tajumist.",
            "muutub juhi keskendumisvõime paremaks."
        ],
        "correct": "on ootamatus olukorras juhi reaktsioonikiirus aeglasem."
    },
    {
        "id": 153,
        "question": "Mida tähistavad need teel olevad märgid?",
        "answers": [
            "Teed, mis suundub märgil numbriga näidatud teele.",
            "Tee numbrit."
        ],
        "correct": "Teed, mis suundub märgil numbriga näidatud teele."
    },
    {
        "id": 154,
        "question": "Mis aitab kujundada juhi positiivset hoiakut politsei suhtes?",
        "answers": [
            "Politseiniku selgitus, et suurim rahaline karistus tagab parima liikluskeskkonna.",
            "Politseiniku arusaam, et eksinud juhiga ei saa olla viisakas.",
            "See, kui politseinik arvestab liiklusreegleid rikkunud juhi selgitusi."
        ],
        "correct": "See, kui politseinik arvestab liiklusreegleid rikkunud juhi selgitusi."
    },
    {
        "id": 155,
        "question": "Kumma auto juht peab andma teed, kui teineteisest möödumine on raskendatud?",
        "answers": [
            "Punase auto juht.", "Kollase auto juht."
        ],
        "correct": "Punase auto juht."
    },
    {
        "id": 156,
        "question": "Autot tohib pesta ...",
        "answers": [
            "veekogus.",
            "veekogu kaldale lähemal kui 10 meetrit veekogu piirist.",
            "veekogu kaldal kaugemal kui 10 meetrit veekogu piirist."
        ],
        "correct": "veekogu kaldal kaugemal kui 10 meetrit veekogu piirist."
    },
    {
        "id": 157,
        "question": "Milline auto on peatatud õigesti?",
        "answers": [
            "Punane, kollane ja roheline auto.",
            "Punane, sinine ja roheline auto.",
            "Roheline, sinine ja kollane auto."
        ],
        "correct": "Punane, kollane ja roheline auto."
    },
    {
        "id": 158,
        "question": "Kuidas paistavad juhile objektid udus?",
        "answers": [
            "Objektid on tegelikult lähemal, kui ta arvab.",
            "Objektid on tegelikult kaugemal, kui ta arvab.",
            "Udu ei mõjuta seda, kuidas juht tajub objektide kaudust."
        ],
        "correct": "Objektid on tegelikult lähemal, kui ta arvab."
    },
    {
        "id": 159,
        "question": "Mis ei tohi olla mootorsõidukis?",
        "answers": [
            "Seadmeid, mis võimaldavad avastada või segada liiklusjärelvalve kiirusemõõteseadet.",
            "Pardakaamerat, mis salvestab auto liikumise ajal auto ees toimuvat pilti.",
            "Raadiolaineid püüdvat seadet."
        ],
        "correct": "Seadmeid, mis võimaldavad avastada või segada liiklusjärelvalve kiirusemõõteseadet."
    },
    {
        "id": 160,
        "question": "Kui kiirus suureneb, siis juhi vaateväli ...",
        "answers": [
            "aheneb.", "avardub.", "püsib muutumatuna."
        ],
        "correct": "aheneb."
    },
    {
        "id": 161,
        "question": "Kumma auto juht peab andma teed?",
        "answers": [
            "Kollase auto juht.", "Sinise auto juht."
        ],
        "correct": "Kollase auto juht."
    },
    {
        "id": 162,
        "question": "Juht loetakse lubatud alkoholi piirmäära ületavas seisundis olevaks, kui tema ...",
        "answers": [
            "ühes grammis veres on alkoholi 0,10 milligrammi.",
            "ühes grammis veres on alkoholi 0,05 milligrammi.",
            "ühes liitris väljahingatavas õhus on alkoholi 0,10 milligrammi."
        ],
        "correct": "ühes liitris väljahingatavas õhus on alkoholi 0,10 milligrammi."
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Kas juht peab andma teed robotliikurile?",
        "answers": [
            "Jah.", "Ei."
        ],
        "correct": "Jah."
    },
    {
        "id": 164,
        "question": "Kuidas peab käituma raudteeülesõidukohal hädapeatunud autojuht?",
        "answers": [
            "Paluma sõitjatel jääda autosse.",
            "Tegema kõik endast oleneva, et vabastada raudteeülesõidukoht.",
            "Kui nähtavale ilmub rong, peab ta laskma rongijuhile ohu hoiatuseks helisignaali."
        ],
        "correct": "Tegema kõik endast oleneva, et vabastada raudteeülesõidukoht."
    },
    {
        "id": 165,
        "question": "Mida tähendab see teekattemärgis?",
        "answers": [
            "Eraldab muutsuunaliiklusega sõiduraja naabersõidurajast.",
            "Tähistab ühissõidukirada.",
            "Tähistab kiirendus- või aeglustusrada."
        ],
        "correct": "Eraldab muutsuunaliiklusega sõiduraja naabersõidurajast."
    },
    {
        "id": 166,
        "question": "Piiratud juhtimisõigusega isik võib sõidukit juhtida, kui juhi kõrval ...",
        "answers": [
            "istub seadusliku esindusõiguseta viieaastase staažiga juht.",
            "istuval seaduslikul esindajal on juhiluba olnud vähemalt üks aasta.",
            "istuval seaduslikul esindajal ei ole lubatud alkoholi piirmäära ületavat joovet."
        ],
        "correct": "istuval seaduslikul esindajal ei ole lubatud alkoholi piirmäära ületavat joovet."
    },
    {
        "id": 167,
        "question": "Kellel on teeandmise kohustus?",
        "answers": [
            "Jalakäijatel.", "Autojuhil."
        ],
        "correct": "Autojuhil."
    }
]